Facebook 宣布禁止用戶賣有關醫療用口罩的廣告或刊登相關銷售內容

「兩盒, thx!」是不少 Facebook 預訂口罩貼文常見的回覆，不過這個情況稍後可能會有所改變。Facebook 的產品管理總監 Rob Leathern 在 Twitter 表示，在未來數日將會有新的措施，今次用戶在 Facebook 賣有關醫療用口罩的廣告或刊登相關銷售內容。

Facebook 早在 1 月就已經禁止刊登宣稱醫療物品為限量供應，或能殺滅和預防新冠狀病毒的產品廣告，同時又將以武漢肺炎作主題的群組和專頁，從他們的演算法中剔除，Facebook 將措施進一步延伸至醫療用口罩產品，是為了避免賣家透過疫情發國難財。

同時間，Instagram 亦會配合母公司 Facebook，推出相同措施。Instagram 負責人 Adam Mosseri 表示供應短缺，售價上升，他們反對人們藉公共衛生緊急狀況牟取暴利。

定幫中共減少武肺討論